劇情大逆轉: 細仔反擊：父親嗜賭曾破產

七旬老父吳國樑聲稱遭兩忤逆仔侵吞千萬豪宅，幼子吳宇光打破沉默，反擊老父多項指控。吳宇光昨晚向《蘋果》申冤，聲稱涉事維景灣畔單位首期並非由父親支付，而是由兩兄弟共同支付；其後物業一切經常開支也全數由兩兄弟共同承擔；又指一切衝突皆因父親嗜賭，曾因此引發家庭糾紛，父親最終被判社會服務令；又稱從沒逐父親出門，更沒說過「呢個唔係我老竇」。

69歲吳國樑早前入稟，控告兩子於母親離世後以1,115萬元岀售將軍澳維景灣畔單位，要求取回該物業的業權。他早前接受《蘋果》專訪指兩子嗜財如命為賣樓套現「老竇都唔認」。他稱09年以兩子吳宇軒、吳宇光（34及32歲）名義買入涉案單位，由他支付物業首期，到前年再買入同區海天晉兩單位。

不過，自稱是吳國樑幼子的吳宇光昨接受《蘋果》電話訪問時，說出另一版本。他形容父親一向嗜賭，「賭馬、賭波，時不時會過澳門」。97年金融風暴，父親買賣期指輸光積蓄，後因虧空公款被揭發而遭法庭判監，「爸爸06年申請破產，有高等法院嘅副本紀錄」。吳更稱父親性格較為暴躁，為免有任何肢體衝突意外，他本人曾經到警署備案。

吳宇光續指，維景灣畔單位是由他和兄長於2009年斥資400萬元聯名購入，「係用我本人名義開嘅支票支付首期」，並指該物業至今所有經常開支，包括每月供樓費用、管理費、水電煤、地租差餉等，均由兩兄弟共同承擔，「由我保管返相關文件，基本上爸爸冇話對個物業畀過錢」。

吳宇光又提到，2010年10月父親因嗜賭引發家庭糾紛，家人要報警求助，「根據媽媽嘅證供警方判咗爸爸社會服務令，有留案底」。他是基於以上種種原因，母親才在2014年立下遺囑，將她的遺產平分給他與哥哥，並委派他本人為遺囑執行人。

吳宇光強調「我哋冇驅逐爸爸出家門」，並指二人安排現時市值約700萬元的海天晉單位給父親養老，「爸爸由今年4月開始住到依家」，又否認曾說過「呢個唔係我老竇！」。至於該單位由誰出資購入，吳宇光指因正進行法律程序故未能透露。

年新近七旬父親吳國樑日前入稟法庭，指控兩子轉售由他出資購入作為「養老屋」的將軍澳維景灣畔單位，又換鎖將他拒諸門外，嚴詞指摘二人「全無情義、道義」，要求法庭頒令，讓他可取回單位業權；其幼子吳宇光沉默數日後，終道出另一版本，指將軍澳單位是他們兄弟二人支付首期及供款，又稱從未拒父親於門外。

現年33歲的吳宇光向東網表示，想澄清幾件事，指父親於97年亞洲金融風暴中，因買賣期指，輸光了積蓄，且一向嗜賭，賭馬、賭足球，又不時去澳門；至2006年，其父申請破產，高等法院蓋印副本亦留下紀錄。

吳宇光續謂，至2009年，他與兄長以聯名方式，以400萬購入維景灣畔單位，並以他的名義開出的支票支付首期。而有關物業至今的一切經常開支，包括每月供樓費用、管理費、電費、水費、煤氣費、地租差餉等，均由兩兄弟聯名業主共同承擔，並由他保管相關文件，基本上，其父沒有對上述物業付出過金錢援助。

吳宇光又指，由於其父嗜賭引發了家庭糾紛，其母於2014年立下遺囑，將她的遺產分配為兩等分平均分給兩名兒子，並委派他為遺囑執行人。至於吳國樑現時入住的海天晉單位，亦是由其兄弟二人安排，給父親養老居住，兄弟二人並沒有驅逐父親出家門，亦無拒認父親。

東網就幼子提出的指控致電吳國樑，他承認2006年確曾申請破產，故2009年購入維景灣畔單位時，以兩子名義購買，但所有款項由他支付，「佢哋嗰陣邊有錢買樓呀，剛剛出嚟做嘢，搵得嗰萬零蚊。」又謂現時自住的海天晉單位，也是他自行出資購買，與兩子無關。

吳宇光則今日(15日)首度透過電郵回覆TOPick。他強調，由於事件正進行法律程序，所以未能透露詳情，但對父親的部分指控，必須作出澄清。

他指父親曾在97年亞洲金融風暴因買賣期指輸掉積蓄，而且父親亦一向嗜賭，並於2006年申請破產。

吳宇光指，他在2009年和哥哥以聯名方式購入維景灣畔400萬元的單位，當時是以他本人名義開出的支票支付首期。其後該物業至今的一切經常開支，包括每月供樓費用，管理費，電費，水費，煤氣費，地租差餉等，均由他和哥哥共同承擔，並由他保管相關文件。他指：基本上，爸爸沒有對上述物業付出過金錢援助。

吳宇光又指，2010年10月，爸爸因嗜賭問題引發了家庭糾紛，於是報警尋求協助，並根據媽媽的證供，法庭判了爸爸社會服務令，留下案底。他續指，正是這種種原因，媽媽在2014年立遺囑，將她的遺產分配為兩等分平均分給兩名兒子。

吳指，兩兄弟都有安排了價值700萬的新樓海天晉給爸爸居住養老，由今年４月起開始入住到今。事實上，我們並沒有驅逐爸爸出家門。

他又澄清，由於爸爸性格比較暴躁兼有前科，為避免任何肢體衝突，他曾到警署備案，但從沒在警員面前拒絶認父。

對於已給父親安居之所，為何父親仍要爭業權？吳宇光回應是「貪婪」。

不過父親吳國樑接受TOPick查詢逐一反駁兒子指控，他承認曾因為家暴被判社會服務令，當日源於家中小事與子發生口角，其實是兩子按着他打，他報警並到醫院驗傷，但反被控告，因為太太落口供時曾指他曾經遞高拳頭圖打仔，我老婆話唔想兩個仔有案底，驚影響佢哋將來前途，細路仔唔識野，叫我哽左佢。吳國樑又承認自己嗜賭，但稱是與太太共同啫好。他強調，當初買入維景灣畔單位，首期款項是由他太太負責開支的，絶非兒子，當日2009年6月17日，是父親節亦是我生日，我同我老婆去睇維景灣畔，睇咗10分鐘已經好鍾意，即刻叫老婆用匯豐銀行開咗張20萬支票付細訂，當時兩個仔都不在場。他反問，當時細仔吳宇光才出來工作半年，月入1.2萬元，「佢邊會有錢俾首期？」

條廢老06年破產 09年又有錢買樓？

維景灣畔單位是由他和兄長於2009年斥資400萬元聯名購入
你文盲?

話撚左肯定有隱情架啦 有咩理由兩兄弟都係不孝

你真係好撚柒

09 年
姐係兩兄弟當時一個25歲 一個23歲
當時要用佢細仔本人名義拎晒首期都好難令人信服
岩岩grad 左無幾多年渣喎
同埋佢老豆好似講過佢地grad 完都唔係好高人工

主旨: 身家財產都係來自死鬼老母, 遺產全都留給兩仔, 爛賭父一個仙都無

爛賭父無誠信證詞
1)爛賭父仲住緊仔嘅物業, 講大話話自己無地方住
2)爛賭父認2006年破產, 話自己供, 破產又點樣供?
3)爛賭父又話首期D錢係佢老婆給佢. 但層樓係兩仔個名, 即係佢老婆給錢兩仔做首期, 只係可以住, 但佢又講到係佢咁, 有錢唔使還債仲破乜鬼產
4)爛賭父認爛賭, 認有案底, 又賴係佢老婆屈佢, 醫院驗埋傷, 都可以賴全世界屈佢

總結: 爛賭父滿口謊言, 出醜獻世

即係D財產都係死鬼老母

死鬼老母遺產唔分給爛賭鬼, 爛賭鬼咪趁死人無證供老吹話係佢嫁囉

如果係真既條終極廢老真係蠢到無人有，呢d野都可以老作到架咩？

廢老不嬲係咁
以為自己講嘅就啱晒

戇撚鳩 唔比兩兄弟講大話?
2009年 , 一個25歲做左野一年 另一個岩岩畢業無耐23歲
佢地靠自己人工比得起首期+供樓?

可能老母暗中資助

當年買樓可低至5%首期

仲有個老母呢

你都on9, 唔通信條破產剩係識賭既廢老？
佢自己破產呢方面隻字不提 呢啲人你信？
兩兄弟加埋個阿媽問人借錢俾首期唔撚得呀？
果時條廢老仲差緊人錢呀
邊個信佢呀

條廢老老破唔比一早轉移資產咩，再搵個仔買樓 而家d仔食鳩埋層樓

話撚左條廢老肯定有問題架啦
成班偽孝子集體炒車
06年破產，09年四年都未過有錢買樓同供樓？你真係有銀行會批按揭俾你而唔係叫你還債？

咁仲抵死 佢無得冤

從一開始蘋果就唔應該報導，仲開名開樣，單方面證供就搞到人身敗名裂
細仔又on9，搵蘋果申訴，益哂蘋果

詐騙上報博拉呀

講到最後都係睇落邊個名遮

97年輸哂啲積蓄仲虧空公款呀老友
仲有乜資產呀

廢老:唔係我生到兩個仔咁叻佢地邊搵到錢買樓!佢地賺到既錢全部屬於我既!

97年佢已經買左樓 一直樓換樓
而且佢破過產 銀行唔會信佢
用仔名義買都講得過

你破產，樓都要賣啦，仲樓咩q呀

轉走個物業先破產咪得

你話轉走就冇事, 就冇人查咩....

你on9?

除左你一早預備定破產，唔係政府一查都可以追到，你仲要轉俾直屬親人

俾老婆四年都未必得

呃破產政府收番棟樓啦 大家唔駛爭

戇撚鳩 我都係23歲fg做左一年野已經儲落11萬

個期仲要物價樓價咁低 首期先廿萬真係唔難

真係唔難 d老母有幫個仔儲錢架

屌 講咁多年把撚 個死老野講到自己出首期自己供層樓係自己咁 原來自己係破過產 有案底衰過家暴 重要穿過櫃桶底 呢d人都可以信？
二個仔重俾緊地方佢住 你話佢地唔孝順？
衰d果句 佢死鬼老母俾首期等二個仔供層樓 有乜問題 真係騙自己老母舊錢有乜問題？ 點都係佢三母子野 死老鬼如果話堆錢係佢轉移資產的 實俾銀行查再俾債權人查收番 但我又唔信會係咁
一個貪心爛賭仔 點會唔輸乾輸淨 重有錢留俾老婆 上庭等判輸啦 無誠信的老鬼 翪
屋都唔俾你住呀！

保持兩秒距離
小心炒車

睇到爛賭破產己經唔駛睇
仲要虧空公款
呢啲人貪到出汁 大話連篇

係，你講得岩。
最撚醒目係你。

單新閒係個仔搵蘋果爆料,佢講咩都得架啦
我就唔柒信佢2個仔靠自己出哂首期+供樓喇
話有老母幫果d都係你地自己估 ,無証無據小心抄車

係用我本人名義開嘅支票支付首期

佢都好小心架啦，咁樣講筆錢擺明唔係佢，應該係老母借比佢哋
咁依家老母死左，啲錢都係比曬兩個
基本上層樓係無可能關個老豆事

2

跟本現在老母死咗，老豆冇得出招，除非話由06到09年收入，係串通用老母名義收人工，咁即係要唔怕入去坐先得

我估香港應該仲有好多類似個案。